<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书笔记 on 一家之煮的博客</title>
    <link>http://Liujiayi2.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书笔记 on 一家之煮的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2022 05:00:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://Liujiayi2.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>读《我道侣是只小狐狸》有感</title>
      <link>http://Liujiayi2.github.io/posts/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E8%AF%BB%E6%88%91%E9%81%93%E4%BE%A3%E6%98%AF%E5%8F%AA%E5%B0%8F%E7%8B%90%E7%8B%B8%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 05:00:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://Liujiayi2.github.io/posts/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E8%AF%BB%E6%88%91%E9%81%93%E4%BE%A3%E6%98%AF%E5%8F%AA%E5%B0%8F%E7%8B%90%E7%8B%B8%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>《我道侣是只小狐狸》链接：https://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=4301258
 太太的文笔好好啊！看着你描写的文字，我就觉得自己置身在江南煙雨中，心里不觉泛起一丝清愁。 我想，周刻和潜离之间的爱怨无非就是目成心许。初遇时憨态可掬的“小狐狸”，到再相遇时一袭白衣的“大妖怪”，所有的恩啊怨啊，情啊恨啊，都凝结在那一个称呼里了。 第一世时，风神降神格转生为将军。顽皮的小狐狸百年化得人形，故意化成个人间女子在酒肆跳舞。将军一眼就欢喜上了那个漂亮的小狐狸，强抢了民妖十五年。小狐狸看见了将军的命数，想要为其改命，可惜未能成功，那将军最后还是死在了战场上。 “惟有潜离与暗别，彼此甘心无后期”，我不知道将军是因何心思给小狐狸取了“潜离”这个名字，也不晓得他是否甘心无后期。但我想，到底是不甘心的，不然也不会有后面那些故事了。浮光放不下先生，将军放不下小狐狸，梨记那做小镇里又有多少放不下的故事呢？ 第二世时，他是一个病弱的世子。小狐狸兜兜转转寻找转世找啊找，最后找到世子跟着他在离魂谷里缠绵了八年。世子看见红衣少年就心生欢喜，可惜小狐狸痴缠的还是那个少年将军。 “你不是他，不是我要找的那个将军。” 我想，世子听到那句话大抵是心痛的吧。 但即便如此，他还是想拉着那个红衣少年抵死缠绵。或许，只有在云雨中，他才敢问出那一句，“我不如那个人，可我对你，不够好么？” “人世于我浊臭不堪，唯有你是这浊世里……唯一的一缕余香。” 自此，离魂谷改名为异香谷，而世子用九年给小狐狸沾染的清香也再不曾消失。 第三世时，大商人给小狐狸建了一座城，因为城主大人心爱的小狐狸总是穿着一袭红衣，所以那座城叫做彤城。城主最爱给小狐狸的脚上戴上一串红豆。因为红豆戴在脚上，踏出的每一步都是分量。“老”这个篇章里，最让我感慨的或许是凡人与妖之间的伴侣关系了。人妖殊途或许是有些道理的，毕竟，人再怎么长生，终归只是妖的弹指一瞬。 第四世时，小狐狸的五哥要渡劫，他便回青丘护卫五哥渡劫。谁曾想，五哥没渡过成仙劫，还失了一只眼睛。他出关那日，推演的星象告诉他第四世转世已经年满18，便满心欢喜地去了郑都。 这是我最难受的一世，小狐狸踏入郑都时有多欢喜，看到转世身被人为献祭变成鬼将后就有多难过。我不晓得，周刻的七天血枯有多难熬；我也不晓得，当前世记忆里的小狐狸来晚后，他心里究竟是喜还是怨……我不清楚，小狐狸是怀着什么样的心情在鬼将的七步内等了他三百年；我也不清楚，小狐狸是因为什么成了鬼将照不出的影子，是愧疚吗？好像有点。但更多的或许是爱吧？ 第五世，贺如钰让我想起了龙葵。可惜他的执着换不回贺如弦。 第六世，小狐狸偷走了祭司的哥哥。第六世的转世身对小狐狸又爱又恨，但最终还是没有再回头相见。我想，他或许还是想见一见的吧？可是他又不想小狐狸太执着了…… 第七世，白蛰假借着囚禁想让小狐狸成仙，可惜，因缘际会，小狐狸还只是个半仙。我不知道白蛰在鉴妖玉热起来的那一瞬有多欣喜，也不知道他是怀着什么样的心情给小狐狸建立一座莫问岛。 第八世，是周刻和大妖怪的故事。周刻走了当年大妖怪走了一千年的故事才知道，这一世他和大妖怪的相遇都是大妖怪的精心设计……给他一个好的第一印象，然后不能女装，不能在周刻跟前提起前世免得他吃醋…… 好在，书中的他们虽然经历了八苦，但也得了一个圆满……谢谢大大给我们写了这么一个精彩的故事，也谢谢你让我认识到了很多有意思的朋友——浮光，小余，燕子，小保……希望这些朋友们也能有个好结局。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
