<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tag2 on 一家之煮的博客</title>
    <link>http://Liujiayi2.github.io/tags/tag2/</link>
    <description>Recent content in tag2 on 一家之煮的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 16:47:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://Liujiayi2.github.io/tags/tag2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linux期末大作业</title>
      <link>http://Liujiayi2.github.io/posts/linux%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%A4%A7%E4%BD%9C%E4%B8%9A/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 16:47:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://Liujiayi2.github.io/posts/linux%E6%9C%9F%E6%9C%AB%E5%A4%A7%E4%BD%9C%E4%B8%9A/</guid>
      <description>安装配置Git  1.安装Git
 sudo yum install git
  2.配置Git
（1）配置用户名和邮箱：
 git config --global user.name &amp;quot;Liujiayi2&amp;quot;
git config --global user.email &amp;quot;2844545327@qq.com&amp;quot;
git config --list
 （2）获取ssh密钥：
 ssh-keygen -t rsa -C &amp;quot;2844545327@qq.com&amp;quot;
cat /root/.ssh/id_rsa.pub
 （3）成功建立和Github的联系：
   ssh git@github.com
 （4）关联到远程仓库：
 git remote add origin git@github.com:Liujiayi2/linux_dazuoye.git
git push -u origin &amp;quot;main&amp;quot;
Ps:如果git push -u origin &amp;quot;main&amp;quot;运行不成功，可以先运行代码git remote set-url origin git@github.com:Liujiayi2/linux_dazuoye.git，然后再重新运行git push -u origin &amp;quot;main&amp;quot;。
  使用docker和socket技术使客户端和服务端之间的信息传递 （1）安装docker：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱的分类</title>
      <link>http://Liujiayi2.github.io/posts/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%88%86%E7%B1%BB/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 23:23:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://Liujiayi2.github.io/posts/%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%88%86%E7%B1%BB/</guid>
      <description>文案：
原来，爱不是我以为的只有爱情，还有亲情、友情……
 文章类型：原创-耽美-现代生活-爱情
作品视角：主攻
作品风格：严肃
文章进度：完结
全文字数：10333字
 ☆、前言
 “欸！你晓得不？老陆家儿子在文华酒店结婚了？”
“是吗？可老陆家儿子不是季老师那个儿子的男朋友吗？”
“是吗？没想到他们竟然是一对？同性恋可真是恶心，可怜嫁给老陆家的媳妇咯！”
……
季青去超市买菜，就听到一群喜欢嚼舌根子的大婶在八卦。
陆言结婚了，在x市包了一个大酒店举办的婚礼。新郎官和新娘子很配，可是……
为什么？为什么原本属于我的位置，属于我和陆言的婚礼，却是另一个人当了婚礼的主角？
明明，我们是那么相爱啊！我们从小一起长大，一起上学，一起逃课……没有谁是比我们彼此更了解对方的人了。
 ☆、家庭争吵
 那一年，我六岁，正是陆言搬过来住的那一年。
“阿青，咱们对面的那间房子住了一户新来的人家。”在家说了算的母上大人在餐桌上公布了今日八卦，“听说，那户人家有一个和你差不多大小的小孩，阿青，你不要欺负人家，知道吗？”
“噢！我知道了。还有，老妈，我在你心里的形象有那么差吗？”我嬉皮笑脸地应道，心里想着，不欺负不欺负，只是……
“不是吗？上个星期，楼上小风手上的伤是谁弄得？上上个星期，楼下小雨的辫子是谁剪得？还有再上个星期，四楼小钱的书又是谁画的？”母上大人怒气冲冲地说道，“哎呦，不说我还没想到，一说起，你自己好好想想，有那么多前科，你让老娘我怎么对你有信心？”
“唉唉唉！算我错，算我错。”我低头认罪，只是心里却想着，真tm一群叛徒，说好了不说的，转眼间又向太后告状，真不要脸。
“什么叫算你错，那是本来就是你的错。”母上大人怒道。
“好了好了，和孩子置什么气啊？”一贯温柔敦厚的老爸发话。
“诶。我和孩子置气，你也不想想季青他那德性。”
“是是是，是季青的错，你刚刚不说了他吗？一个家要和睦相处，别整天吵吵闹闹的。”
“老季你是什么意思啊？我嫁给你那么多年了，没功劳也有苦劳，当年你追我的时候也知道我是这么泼辣的了，怎么你现在就嫌弃我了？”
……
千篇一律的吵架声又在餐桌上响起，那时的我根本没想过一向敦厚老实的爸爸竟然会做出包养小三的事，而且还让小三上门了。
“我吃饱了。”说完，我放下筷子，走出门去不想再去听他们的争吵声。
其实，那段时间，我不是没有发现过异常，比如一直恩爱的老爸竟然凶老妈，比如一直准时回家的老爸晚晚都要凌晨才到，又比如出去应酬喝醉的老爸衣领子上有口红，只是那时候的我下意识地不愿意去想。
 ☆、第一次见面
 刚出门，就看见了一个陌生的小男孩站在我家的门外。
“喂！你是谁啊！怎么站在我家门外？”我走过去拍了拍小男孩的肩膀，恶声恶气地说。
那个小男孩转过身子，似乎是真的被我吓到了，一张精致的小脸有些灰白，小嘴巴一撇，就想要嚎啕大哭。
“打住，不许哭。我再问一遍，你是谁？”
天知道，我最讨厌的就是小孩子哭了，不仅吵得厉害，还要被那些大人教训。
“我……我叫陆言。”
“陆言？没听说过，你是哪家的孩子？怎么来到这里？”
虽然季青很不想承认，但事实上他的人缘差得要命，没有一个小孩子喜欢和他玩，因为每一个和他玩的人都不喜欢他的恶作剧。
不知道我说到了他什么痛点，竟然就这样哭了起来，不是那种嚎啕大哭，而是默默地呜咽，小脑袋一抽一抽的，让人十分难受。
“我……我家在那里，可……可是妈妈不让……不让我进去。”陆言指了一下对面的房子，抽抽噎噎地说道。
看来，老妈口中的邻居就是他们家了。
“为什么不让你进去啊？你是不是做什么惹你妈妈生气了？”我一改之前的盛气凌人，十分温柔地问道。
“我没有，呜……哥哥，我没有惹妈妈生气。”小孩就像一个猫咪一样呜咽。
“好！没有，阿言没有惹你妈妈生气。”可能是小孩那像猫咪一样的抽泣让我的心柔软了下来，下意识地放轻声音，不让自己吓到他，“那哥哥带你去一个地方玩好不好？”
“不要……”小孩可能是怕我会凶他，紧张快速地说，“妈妈会找不到小言。”
“哦！”我也不大在意，只是心中有些失落，我想带他去我发现的秘密基地而已，既然他怕……
“那么我们就坐在这里的楼梯聊天，好吗？”
“好！”
“大哥哥，你叫什么名字啊？”
“我叫季青。小言要记住啊！”
“知道啦！我会一直记住你的。哥哥怎么会出来的？是不是哥哥的妈妈也不让哥哥回家啊？”
……
那一天，我和陆言出奇地聊了很久，直到陆言他妈妈让陆言回去，我才回家……
 ☆、离婚
 眨眼间，已经过了三年。三年的时间，已经够我和陆言混得十分熟悉，每天一起上学放学，一起玩，一起闹，而我的父母也吵了三年。
“够了，姓季的，我们……离婚吧！”
“小婉，我和小燕是清白的，你作为一名老师，应该以身作则，不要血口喷人，诬人清白！”
“呵！清白？你和那个狐狸精还清白？清白的话，你会叫得那么亲热？清白的话，那狐狸精肚子里的孩子是谁的？清白的话，那狐狸精还会上门来叫我这个黄脸婆让位？姓季的，你不要把我当成傻子来耍。你那点水平，还是甭拿出来丢人现眼了！”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
